% !TeX program = pdflatex

\documentclass[a4paper,ngerman]{article}

\usepackage{babel}
\usepackage[locale=DE]{siunitx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}

% ensure correct paper size
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{hidelinks}

\pagestyle{empty}

% all dimensions in cm
\newcommand\usecase{real}
\newcommand\newparam[3]{%
	\newcommand#1{\csname\detokenize{#1}\usecase\endcsname}%
	\expandafter\newcommand\csname\detokenize{#1}symbol\endcsname{#2}%
	\expandafter\newcommand\csname\detokenize{#1}real\endcsname{#3}%
}
\newcommand\paramsymbol[1]{\ensuremath{\csname\detokenize{#1}symbol\endcsname}}
\newcommand\printparam[1]{{\def\usecase{real}\qty{#1}{\centi\meter}}}
\newparam\width{w}{9}
\newparam\height{h}{7.3}
\newparam\length{d}{3}
\newparam\handle{x}{1.5}
\newparam\thickness{t}{0.15}

%\newcommand\newcor[2]{\pgfmathparse{#2}\xdef#1{\pgfmathresult}}
\newcommand\newcor[2]{\newcommand{#1}{#2}}

\colorlet{param}{gray}

\begin{document}
\tikzset{
	cut/.style = {draw, thick},
	fold/.style = {draw, dotted},
	fold2/.style = {draw, dashed},
}

\newcommand\scale{.5cm}
\begin{tikzpicture}[x=\scale, y=\scale]
	\draw[cut]   (0, 0)                                      coordinate(x0) -- +(0, \width);
	\draw[fold2] (x0) ++(\handle, 0)                         coordinate(x1) -- +(0, \width);
	\draw[fold]  (x1) ++(\length/2 - \thickness, 0)          coordinate(x2) -- +(0, \width);
	\draw[fold]  (x2) ++(\height - \handle - \thickness, 0)  coordinate(x3) -- +(0, \width);
	\draw[fold]  (x3) ++(\length, 0)                         coordinate(x4) -- +(0, \width);
	\draw[fold]  (x4) ++(\height - \handle - \thickness, 0)  coordinate(x5) -- +(0, \width);
	\draw[fold2] (x5) ++(\length/2 - \thickness, 0)          coordinate(x6) -- +(0, \width);
	\draw[cut]   (x6) ++(\handle, 0)                         coordinate(x7) -- +(0, \width);

	\coordinate (y0) at (0, 0);
	\coordinate (y1) at (0, \width);
	\draw[cut] (x0) -- (x7);
	\draw[cut] (x0 |- y1) -- (x7 |- y1);

	%\newcommand\shift{.5cm}
	%\pgfmathparse{2*\height + 2*\length - 4*\thickness}
	%\draw[<->] ([yshift=-\shift] x0) -- node[below]{\qty[round-precision=1,round-mode=places]{\pgfmathresult}{\centi\meter}} ([yshift=-\shift] x7);
	%\draw[<->] ([xshift=\shift] x7) -- node[right]{\qty{\width}{\centi\meter}} +(0, \width);

	\newcommand\marklen{4pt}
	\newcommand\xlabel[1]{% #1: coordinate
		\draw
			let \p1 = (#1) in
			\pgfextra{\pgfmathparse{\x1/\scale}\let\corlabel=\pgfmathresult}
			(#1) -- ++(0, -\marklen)
			node[rotate=-90, anchor=west]{\qty[round-precision=2,round-mode=places]{\corlabel}{\centi\meter}}
			(#1 |- y1) -- ++(0, \marklen)
			node[rotate=-90, anchor=east]{\qty[round-precision=2,round-mode=places]{\corlabel}{\centi\meter}};
	}
	\xlabel{x0}
	\xlabel{x1}
	\xlabel{x2}
	\xlabel{x3}
	\xlabel{x4}
	\xlabel{x5}
	\xlabel{x6}
	\xlabel{x7}

	\newcommand\ylabel[1]{% #1: coordinate
		\draw
			let \p1 = (#1) in
			\pgfextra{\pgfmathparse{\y1/\scale}\let\corlabel=\pgfmathresult}
			(x0 |- #1) -- ++(-\marklen, 0)
			node[anchor=east]{\qty[round-precision=2,round-mode=places]{\corlabel}{\centi\meter}}
			(x7 |- #1) -- ++(\marklen, 0)
			node[anchor=west]{\qty[round-precision=2,round-mode=places]{\corlabel}{\centi\meter}};
	}
	\ylabel{y0}
	\ylabel{y1}
\end{tikzpicture}

\bigskip

\begin{tikzpicture}
	\draw[cut] (0, 0) -- (1, 0) node [anchor=west] {schneiden};
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}
	\draw[fold] (0, 0) -- (1, 0) node [anchor=west] {falten};
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}
	\draw[fold2] (0, 0) -- (1, 0) node [anchor=west] {in andere Richtung falten};
\end{tikzpicture}

\bigskip

\begingroup
%\color{param}
Parameter:
\begin{itemize}
\item \paramsymbol\width~Breite des Platzhalters (ein bisschen kleiner als die Box) = \printparam\width
\item \paramsymbol\height~Höhe des Platzhalters (ein bisschen kleiner als die Box) = \printparam\height
\item \paramsymbol\length~Dicke des Platzhalters (mindestens so Dick wie ein Daumen) = \printparam\length
\item \paramsymbol\handle~Größe des Griffes = \printparam\handle
\item \paramsymbol\thickness~Dicke der Pappe = \printparam\thickness
\end{itemize}
\endgroup
\end{document}
